**MICRO
TYPE-R**（****）為[光岡汽車所推出的仿古典作品車系](../Page/光岡汽車.md "wikilink")。車輛設計以1930年代的[一級方程式賽車為藍本](../Page/一級方程式賽車.md "wikilink")。

## 車輛歷史

2006年10月2日，[光岡汽車在](../Page/光岡汽車.md "wikilink")[東京](../Page/東京.md "wikilink")[六本木新城露天廣場舉行](../Page/六本木新城.md "wikilink")「[Orochi](../Page/光岡Orochi.md "wikilink")」（；大蛇）的預售發表會之前，首次現身的微型車輛「MICRO
TYPE-R」、套件車輛「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」。現場披露「MICRO
TYPE-R」、「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」將於春季發售\[1\]。

### MICRO TYPE-R（2006－至今）

2006年11月21日，微型車輛「MICRO TYPE-R
」、套件車輛「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」發表。2006年11月22日，微型車輛「MICRO
TYPE-R」、套件車輛「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」限量販售\[2\]。「MICRO
TYPE-R」限量販售120台。

## 車輛諸元

  - 引擎（Engine）：BB-MC1E/49cc/Single cylinder/OHC
  - 最高馬力（Maximmum Power）：4kw(6.1ps)/6500rpm
  - 最大扭力（Maximum Torque）：6.9N･m(0.70kg.m)/6000rpm
  - 變速系統（Transmission）：CVT
  - 傳動型式（Drive system）：FF
  - 懸吊系統（Suspension）：油壓式
  - 煞車系統（Brakes）：四輪鼓煞
  - 車長（Overall Length）：2490mm
  - 車寬（Overall Width）：1290mm
  - 車高（Overall High）：860mm
  - 軸距（Wheel Base）：1100mm
  - 車身重量（Vehicle weight）：181kg
  - 輪胎尺寸（Tyre）：4.00-8-46J
  - 車輛售價（Price）：￥766,500／892,500

## 相關車輛

### 攣生車輛

然而，正確說明「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」與「MICRO
TYPE-R」起來，所有外觀與結構完全相同。「[K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")」為完全未組裝，而直接販售的車輛。「MICRO
TYPE-R」為已組裝完成，才販售的車輛。

  - [K-4](../Page/光岡K-4.md "wikilink")

## 備註

<references/>

## 外部連結

  - [光岡自動車](http://www.mitsuoka-motor.com)
  - [MITSUOKA-MICROCAR.COM](http://www.mitsuoka-microcar.com)
  - [MITSUOKA-MICROCAR.K-4](http://www.mitsuoka-microcar.com/k-4/k-4top.html)

[M](../Category/光岡汽車.md "wikilink") [M](../Category/微型車.md "wikilink")
[Category:復古車](../Category/復古車.md "wikilink")

1.  [光岡が新型マイクロカーを披露、来春発売予定](http://kakaku.com/kuruma/news/2006/10/news01_newcar/20061002_01_mitsuoka-micro.htm)，〈価格.com〉
2.  [光岡自動車、大蛇の次に放つのはマイクロカー「ＴＹＰＥ－Ｒ」](http://www.carview.co.jp/news/0/id22985)，〈carview.co.jp〉